逾萬經紀恐遭淘汰

2019年2月19日

逾萬經紀恐遭淘汰

近月本港樓市交投量持續偏低，地產代理搵食艱難，遂紛紛變陣。Q房網香港的前線代理，下月全數轉去該公司推出的新計劃，佣金將由27%，調升至由40%起，最高達50%，但全部沒有底薪，市場「無底戰士」重現。業界人士預計，未來市場將有逾1萬名地產代理被淘汰。

該公司董事總經理陳坤興表示，公司現時約200名前線代理人，會全部轉型加入「合伙人共贏計劃」，而主管及經理級員工仍維持有底薪。他解釋，為配合網上搵樓大趨勢，公司將投放更多資源發展網上平台，現時約30間分行會繼續以自負盈虧方式營運，但未來數目會縮減。

中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑稱，市場再現無底薪代理，反映行業經營困難，同行惟有藉此節流。他指，目前營業員最低工資月薪約為8,000多至9,000多元，若連同培訓等成本計算，該公司平均每名前線代理人員的成本約為2萬元。

新盤本月成交插近90%

不過，他強調，目前物業代理生意「歸邊」，主要集中在四大代理行，中小型代理行的生存空間變得愈來愈細。他直言，有關合作形式，會令員工變相由全職成為類似兼職，減低對公司的歸屬感及生產力。

他又稱，目前樓市交投不多，以本月為例，一手住宅成交量暫僅200多宗，較上月全月近二千宗急跌近九成，二手交投料亦只有二千多宗，相信最終有多逾三成代理會被淘汰。

二手乍旺 青衣錄14刁

利嘉閣地產總裁廖偉強亦稱，本月沒有大型新盤開售，加上新年假期間二手市場近「停市」，市場交投難以養活所有代理。

另方面，農曆新年後，二手購買力陸續釋放，個別地區交投轉旺。中原梁岳宏表示，過去三日，青衣錄至少14宗買賣，為近半年最多。美聯黃淑賢指出，區內盈翠半島3A座高層A室，實用面積777方呎，放盤約兩個半月，僅減50萬元，至1,400萬元沽，屬同類近期高價。

灣景廣場三房售880萬

粉嶺二手屋苑更出現排隊睇樓。世紀21奇豐黎樹森透露，粉嶺中心C座中層三房戶，叫價僅600萬元，租客開門睇樓，即有5至6組客爭睇。美聯周志強稱，同區牽晴間7座中層單位，原業主見有兩客爭購，終零議價售568萬元。

交投增加，個別屋苑樓價回升。代理指沙田第一城過去數日錄5宗買賣，只有一宗低於五球。中原陳文杰表示，荃灣灣景廣場高層E室三房戶，剛售880萬元，創屋苑歷史新高，實用面積579方呎計，呎價15,199元。

其實資訊越嚟越流通
中間人就越唔值錢
旅行社睇怕都就嚟收皮

始終都有需求，縮就一定，唔會收晒皮嘅又

其實今時今日，資訊發達，agent又唔係有乜專業知識，淘汰好合理

你應該無買過樓

做泊車仔

科技只會不斷淘汰和縮減各行各業，例如掃街、廚房、經紀、司機、藝術等等，今日你笑鳩人，他朝君體也相同

藝術點解

而家已經有電腦作曲作詞

呢個真
但係無可否認地產業既生產力係愈黎愈低

旅行點同有人安排晒你去享受 你唔洗煩 仲點係幾千蚊 同 買樓幾百萬 洗錢都唔同心態啦

（1）財富效應驟然回歸

2018年下半年，因貿易戰及政府推出「娥六招」調控樓市，人為加上時勢的配合，令樓市三大購買力即上車、財富效應及中國資金破天荒一起出現凍結現象，其中實力強橫的財富效應(因資產升值衍生的新一波購買力)，因為不是最終用家的關係，在貿易戰的心理因素下停止了極大部份的運作，未來貿易戰我們雖然未能掌握到何時完結，但是三大購買力近乎停止的狀態不可能長期繼續，縱使在戰爭的時局，市場也總要運作，新秩序出現後財富效應自然會驟然回歸！

（2）中資購買力再次左右大局

為了面對貿易戰及整頓地方債/企業債等，中國在2018年全力為市場去泡沫，資金流自然有序謹慎調控，以港股通為例，2018年比2017年共減少約63.53%，淨流入歴來最少！這股強大購買力自然於2018年偃旗息鼓，但同樣這靜止不可長遠，何況宏觀調控的特性，是去除市場泡沫後也必然將市場累積的能量適當地解放，2019年不宜低估市場三大購買力！

（3）上車購買力要掌握置業時機

既然財富效應和中國資金購買力進入了冬眠狀態，市場也只有去迎合用家為主的上車購買力的負擔水平去發展，於是上車市場如屯門的450萬以下的二手放盤也大增，只是，如果各種購買力也回歸市場的話，上車購買力便成為最弱的一群，在有限成交下，市場是由消費者金字塔中最頂尖的購買力去接收市場的，上車人士應好好掌握當下的上車機遇。

（4）龍市循環下嘅升跌有序

牛熊理論已不適合09年後的香港樓市新常態，到了今天仍在龍市的循環中階級式向上鞏固(龍市一期是釋放市場累積的能量，龍市二期是政府主動行政出手調整市場泡沫！)

2018年六月政府出「娥六招」是龍市二期的開始，而龍市一期是由市場找到谷底開始計算，所以找到谷底等同找到入市時機，只是市場不是鐵板一塊！不同市場板塊是有個別及先後發展的，已找到谷底的板塊分別是居屋、私樓600以下的三房及500萬以下的兩房，及個別的市區，如凱滙低價開盤成功也令同區市場得到新的指標，但整體市場仍未全部完成調整，也需要一些時間去沉澱市場上的悲觀情緒。

但今年整體樓市，大局將以價格先跌後升去發展。

（5）資金流為王

我一直也認為「最影響樓價的因素其實是貨幣」！當中包括匯價和資金流！

多年來，樓價也和資金量幾乎同步發展！2018年，香港的M3即泛指總存款量保持在14萬億這歷史高位，保持這高位代表香港的存款是按揭量的數倍，象徵銀行難以大幅加息，而且銀根極寬鬆，香港市場已是結構性的低息的。

很多人認為貿易戰會引來市場全面負面發展，我卻認為在面對負面因素的同時，也應用心掌握危中之機，貿易戰一樣有機會帶來更多的資金量化寬鬆，當美股、美債市場泡沫爆破，資金會反過來往香港甚至中國市場避難，我們應緊密釘緊M3這重要數據的變化！

汪敦敬 祥益地產總裁
祥益地產總裁

地產agent有佢存在價值嘅 都係食你一次
除非好熟程序 唔係普通人好難一手一腳搞掂
但係成2萬幾人做就發神經 小返一半都係太多

保險/金融產品經紀先係吸血鬼

地產經紀同導演一樣 都係果執陰毛
試下啪啪啪冇左佢會點

好明顯好多人冇接觸過哩行嘅人
個個都以為直接成交好易
講真，市價2000萬嘅樓，如果個agent可以幫你講到1800萬，你都係比18萬佣姐
汰弱留強就一定嘅，係前幾年樓市旺，所以先多人入行

都啪到, 不過無咁舒服
個1%值唔值, 見人見智

貪比經理呃上車？

有辣招整死左呢行

依個係二手樓
一手樓根本就唔需要班垃圾

仲信agent 資訊流通根本自己肯做research 就得

發展商要一大班友製造氣氛
長期養著一班人太貴

制造MMA 氣氛 ？
個個新盤都有mk 仔群揪好好睇咩？

有冇諗過業主本身就係1800萬想賣, AA叫高200萬等買家還價, 又可以扮自己做到野

地產經紀係有佢既作用，但唔值咁貴囉

你買嗰區嘅樓，唔會跟得一個AA掛
你咁醒目，真係抵你發達買樓4、5棟
日日等收租

起碼可以扮客

啲廢老死哂之後呢啲行業就玩完

其實未淘汰先出奇

多謝林鄭條柒婆隊冧樓市

我買樓個AA上述嘅嘢所有都冇做

此post有打手
講到咁pro幾時叫含大開個地產代理degree

租樓會要agent始終一個盤睇十幾廿次都未必租得出 業主又難次次開門等你睇
以租客計 有agent 可以一炮過睇近十個單位 唔使分幾次睇仲要未必岩 雖然半個月租都有些少貴 但都算有存在價值

賣盤收各1%真係痴線 樓價升左咁多應該扣番佣金個% 五百萬樓就收成十萬佣 都痴鳩線

抵啦仆街
大圍本來由一街小食變左一街地產
河畔花園又係
搞到大部份人都冇得益，民生嘢整走曬得班垃圾地產友開冷氣喺到坐

多咗好多自由行
訂機票酒店好方便

好慘呀好慘呀

星期日行奧海城

成班垃圾拎住張傳單鳩下鳩下

又阻撚住哂

見到有個仲on9

見人就90度鞠躬

再講：「先生小姐你好 請問你地買唔買樓」

係咁pro 技術咁高超 sell 下龍床盤囉

班地產狗其實好冇尊嚴
幾次直頭求人睇盤

市場小陽春點會係冰封

我都識好多去完自由行話無人管日日訓到黃朝白晏錯過好多野 下次都係跟團

用得龍床依個term可以打個丁

一日有家庭旅行呢樣野，旅行社一日都有得做

你真係豬西黎

有冇咁誇張

地產狗

呢d 濕鳩行業職位水蛇春咁長

2047 大限

尤其買 2nd 層要罰 15%
根本 crazy...

收皮啦垃圾地產狗

對香港有乜柒野貢獻呀？

咁買樓自住係慳皮啲嘅
識得啲揸寫字樓嘅業主
俾2%都無所謂
租比至少一個月 有啲個半至兩個都有
係做生意嘅角度 覺得經紀幫到手 俾佣都鬆手啲
但買住宅係另一班客
唔可以一概而論

的確買樓收租係製造passive income嘅最簡單途徑
而家唔俾人買多個一間 變相鼓勵啲人要投資第二樣嘢
當然有啲投資者都唔介意照比15%嘅

真

條友毒毒地

咩住個背囊

啲aa 簽完臨約掟俾律師行之後就坐定定等收錢嫁啦

學嘢

咁你有無樓賣俾我？
唔洗比市價平500萬
平300萬就可以喇

15% 稅只係增加投資成本
如果同你講層樓可以一年升30%
你估成交仲會唔會咁細

咁業主同個買家三唔識七又會平賣俾佢

何以見得? 買過樓就覺得agent有專業知識?

增加投資成本已經足夠嚇窒一班人唔敢買
依家香港嘅住宅一般收租回報三厘
15%去左五年嘅租
好多人唔識計呢條數
如果個個識計個個都發左達啦

咁唔緊要嘅
香港係自由社會 冇人叫你一定要跟經紀買
你可以自己去搵業主傾㗎
個業主知道你咁神心主動去搵佢
比着我一蚊都唔減俾你
你做咗主動已經係露左底牌啦
呢個時候就係經紀嘅作用

幾撚多地產狗唔識睇
仲水埋你一份既亦唔少
唔呃你已經執到

唔係話吹捧支那
但上面對conveyancing既要求更嚴
因為涉及各方面行政、法律
做個房地產中介唔係求鳩其考個牌就得

真心，呢度話唔需要agent 都係未買過樓或買1千萬以下樓仔。去到幾千萬以上既樓。業主同買家都係扮大袋或堅大袋。點會面紅耳綠咁傾價，仲有好多買家係唔想出面。
呢度堅多小朋友。

如果無個人幫你詳細解釋單位座向分佈 <--- 新樓售樓書咩都有，二手樓大家都搵到，再舊gei樓搵到就值，但係反正舊樓點解唔睇實景

計哂邊隻價錢plan最抵 <---一來只限新樓，發展商有提供，無gei自己唔識計咩? 條數好難要精算?

上律師樓搞哂所有文件 <---呢個係律師樓做，你只係需要打個電話搵on list 律師樓

接揭又幫你搵埋 <---呢個仲痴線，自己打銀行mortgage組大把人招呼你，比埋你compare，agent幫你搵gei mortgage係鬼至抵

發展商d價單,樓書, 銷售安排, 保證街外人唔識睇 <-- 真心好難睇?

地產狗衝哂入呢個post
其實D 地產狗唔係以為自己有咩專業知識掛?
最撚無用既AA係住宅, 鋪既AA都仲有少少價值

唔怪得話太多經紀
呢個post都走咗咁多個出嚟

你根本同狗無分別，見人就吠，又講唔到point出嚟,可能又係無買過樓

如果樓價升覆高，根本就無人理

同埋買多層跟本唔係為收租而係睇佢升值

要cashflow/return 不如買美債，而家做緊2.6%
博d買IG bond 都做到3-4%

撚會幫你講價

睇人啦，當然自己都要識做

算啦咁簡單嘅買家賣家心理你都唔識
真係醫返到晒藥費

咁照呢幾年嘅升幅
一年應該升唔到15%嘅

中三畢業都做到既工有幾咁專業呀

講開經紀
女經紀難唔難溝？
我工作上成日接觸佢地
有啲幾正

所以我睇好glo travel，佢搞嗰啲地方全部資訊唔流通，但佢又安排到好食好住，遲早fat過啲咩縱橫遊

佢地有一定功用，否則人地三9唔識7比咁多錢佢地，你試下求其搵個陌生人比1萬蚊你，我又唔係做地產，但樓上好多酸葡萄，係咁屌，但又無理據

大deal果d就搵大行專業人士
隨時surveyor/real estate analyst做埋proposal分析
而不是地產狗果d垃圾級別

你自己睇返上面啦，我講左科技只會令到大量行業大減減少人手，地產或經紀只係開始

廢淡樓主見樓市跌唔郁，業主又串唔到，唯有開始遷怒AA9

唔好倒果為因，唔係因為D人比錢agent買樓覺我佢地值，反而係D人比錢agent買樓至發現佢地唔值。另外，上面見到反而係反對經紀恐遭淘汰D人無理因理據wo~

請問你做乜職業的
不過冇所謂啦 你做乜職業都好
我都係會喺後邊加個狗字

咁又唔可以話中三畢業就唔專業

有好多專業係唔洗學歷嘅

慢慢屌AA9 我知你哋班廢淡憤怒係好正常

即係正如你賣過車未？
如果我話要山旮旯睇車 又有時間限制嘅話
個買家都就晒我山長水遠走入來
咁個買家係咪好firm呀？
咁佢要還價我減唔減俾佢好啊？
明未啊傻仔

仲有職業無貴賤，重點係有冇興趣同搵唔搵到錢，讀過大學同有冇出國留學根本就無關，唔通藝人唐文龍出國讀大學浸左幾年咸水返香港做3線影星又好叻？佢話過佢本人鍾意呢行。

利申：我絕無貶低唐文龍先生，仲鍾意睇佢做戲

好簡單，現時你搵沙田樓，你唔搵AA你都買？同買賣流程，你咁叻你發表下

其實AA 先係淡淡米飯班主。
聽唔明就算。

岩阿 成個香港執撚左佢 最好

零售都係中間野

以後直接網購 同原廠直接買 唔經代理商 零售店

如果唔值，可以唔搵，市場自有定論，全世界都有呢行，存在左咁多世紀，點解呢個時候開始唔重要，我個人覺得係科技，唔只地產，金融好多經紀都流失緊

佢地無得呃人仲可以撈咩生存

你唔搵AA你點買？

警隊又多了生力軍

嘩！你知唔知沙田有幾多人住緊？閣下住緊邊度咁威呀，仲有舉例黎

租樓就唔洗Agent 買樓就有好D

照你咁講，agent 比淘汰係好合理未成立囉

睇返閣下以前發表過d文章都知你係條廢撚，而且好愁富果隻，不會再回應。

抵！

其實有料既地產經紀咪又可以生存到
好多其他行業仲嚴峻啦
地產經理咪算遲受。。。

正

瀨西爽口好多，望落都順眼d

唔會無晒Agent，只係大部份無料到既會消失，其實係好事，對成個行業有正面影響。

冇靈魂
咁都要有人唱
有人表演彈奏

視覺藝術又唔講
實體油畫呢?

有aa係會成件事進度快左,清楚d, 但唔值咁撚多佣囉,食人1%? 有d新樓仲要食人2-3% 甚至唔比番回佣

除非係一啲好專業既投資者或炒家，一般用家去買賣二手樓如果唔經Agent，其實係好難既一件事。而好多投資者，都有需要靠Agent去攞料。

你一定未買過新樓

連保險都出app免中間人

算啦

同兒登仔講樓
浪費時間

佢哋最眼紅人賺錢
最好個個都係廢青

咪比錢中介

你知唔知乜鳩係art

吹大咗，你估賣家唔知巿價鳩下鳩下咩

咪縮剩啲manager級別

你條友真係唔識架喎

樓上講緊唔需要degree個種「專業」知識啵

一早可以做數碼化列哂詳細資料畀買家睇啦
遲遲唔做咪養住班agent狗囉，依家地產都清楚哂再養班廢柴無用無生產力

呢度買過樓嘅人，或者屋企人買過樓嘅，有無一成？街邊撈客嘅aa狗真係10個有10個都無撚用，但坐舖又有心做果啲真係有佢嘅價值

利申 做過mk aa狗，無專業知識，但呢方面嘅資訊接觸得多

無話過經紀會唔會幫你講價，只係針對你果句咩自己傾1500萬都得係吹大咗，咪鬼轉移視線

專業投資者同炒家都要靠aa
普通人更加要
利申: landlord leasing

講真誠，唔係為利益，真係諗多咗

呢件反aa狗為反而反，block得唔洗浪費時間

笑撚死人

其實真係唔洗講咁多 你睇下班大業主/炒家/大陸老 身邊係有班經紀幫手定佢地自己一手一腳搞掂就知，好多都同經紀好撚fd。

有親戚諗住新樓自己搞 最後收曬皮

有班人仲搞笑 一手樓都嫌經紀賺你錢 ，我想問 新樓你要比錢紀經咩 買過樓未

龍市

呢度買過樓嘅，加埋未買樓但有自己做功課嘅加埋都唔知有無一成，個個都一味係度反。我都覺有班垃圾係要淘汰，但見到佢地基本野都唔知，笑佢兩句就即刻話人aa狗，就覺得好鬼肉酸

加佣""拜託""aa都大把

根本好多野電腦搞得掂，可以淘汰

成班地產狗衝晒入黎

諗下自已咩料先啦，中五畢業就做到嘅野你個中產客專業人士一晚已經可以google學識晒啦，仲吹到自己幾咁有價值

呢度真係好多人露曬底牌，買樓要做既手續基本上係煩到你嘔。我講下我既經歷，剩係上律師樓簽名已經要去好幾次，上律師樓唔係你話去就去，要預約個律師簽名，如果你唔係agent基本上個律師係唔想so你，好彩既係果次個agent幫我約好曬時間，講好曬要上幾多次。

其次係agent既人脈，呢part可以睇到佢係咪一個有料既經紀，我好好彩既係個經紀識唔少人，搵按揭或律師全部都有介紹，當然我自己有比較過其他既收費優惠比較，的而且確比坊間係好d。

最後就係肯幫我跟進所有問題，買樓期間一定有唔少手續上既疑問，基本上我問親佢都有問必答，好慶幸佢唔係簽左約就話9之你，同埋佢做中間人角色，我只係提出個問題，佢可以幫我聯絡到有關既party。

當然經紀呢行絕對係良莠不齊，但如果俾著我自己跟曬成個買樓程序，肯定到左成交日都仲做漏好多野，有d野要經歷過先會知道有存在價值。

利申：非打手

成班傻仔以為冇左AA就可以慳到錢同業主直接交易買平樓，其實業主先係最古鳩惑惑。好多有業權問題工商鋪丁屋，潛建霸地化𥺁樓乜都齊。專呃傻仔以為買平左急落訂，最後買又蝕，唔買又比業主殺訂

呢度個個以為識買大型屋苑樓扮專家

你應該冇生個腦

低學歷

低技術

日日坐鋪㩒電話

妹下妹下食老底

由mk仔妹到變左中佬

性幻想企街乞路人買樓會有生意

呢班社會垃圾唔做aa9

仲可以做金融騙子

上面班弱智講到咁撚難買賣樓

其實你讀30分鐘走去考mc就已經可以做aa啦

乞衣資格講到咁專業

仲衰過飛雞迫人話自己專業

講撚到藝術 已經知你戇鳩鳩 鳩噏 越講越九唔搭八
屌你老母

對
我諗起碼最少過多廿年

應該掂過東瀛游嗰啲

其實你上面講呢堆，不外乎就係一堆資料，發展商搵個受訓練過既接線生都做到既野
經紀對發展商最大既作用係「促成」交易，迫鳩d客買，啦啦聲買、快撚d買呃鳩左你買佢又唔洗上身，錢照袋

齊齊去晒後樓梯含撚囉，有辦你跟

無人駕駛

呢個比喻幾好 ...𥄫女打飛機個時就多鳩餘 , 真正埋牙時你就知道無佢幾撚慘

其實agent 邊值咁多

其實應該係1700萬，果100萬係扮比賣家睇同令自己份佣由17萬變18萬

越開越多，一間商場345間地產
有時坐得2/3個人…

同旅行社一樣
你想舒舒服服比舊錢有人serve先會搵agent
想慳 自食其力就唔需要agent
比錢買service

差D買中「日出康城領凱第10座28樓」既凶宅！

呢啲就係所謂專業嘅AA？
為求達成單生意不擇手段
AA 質素良莠不齊
同埋資訊網絡發達 中介角色應該被淘汰

又話樓價會升嘅?

我都想甘講😂

Agent 返工好無聊 懶果班真係打下電話cold call 坐一陣就唔見人 無老底嘅話老細都好難詐佢哋型

你應該係弱智

睇班廢淡憤怒屌AA9真過癮
繼續釋放廢淡怒火吧，我繼續食花生。

無老底話之佢地1000-1600去叫雞啦
Agent一向都係開到單就點都得

aa狗以為自己眞係咩專業人士?
好多時只係利用資訊唔流通去賺差價之嘛

佢哋幾年前已經fatFat啦
仲記得幾年前Fb有個中同AA係度showoff自己交幾多稅
但之後幾年就潛咗水了

旅行社仲啱去d 你唔太熟悉嘅國度, 仲有一家大細有唔同輩份都幾需要旅行社
相反地產經紀真係唔知有乜用, 其實所有野可以電子化搞掂

我應該講travel agent
即係代訂機票酒店嗰啲

汰弱留強。

根據近幾年睇樓, 買賣樓同工作上接觸既經驗,
好多agent 連基本野都唔識.
唔識睇查冊, 唔識點計壓力測試, 印花稅。
只係識吹水同催你買賣。
出左事就話咩都唔關自己事。

好似新聞有單, 一手樓年青人想agent 話好易批按揭, 又話佢地份人工做高成數無問題喇, 催佢地快d簽, 快d落訂。最後過唔到壓測銀行唔批高成數要抬錢。又有d 隱瞞呼吸plan既風險, 只講利益, 只催個客簽, 簽到佣就話知你。

當然都有好既同專業既agent. 但10個都無1個。

有次屋企人賣樓, 個agent 本來想出d古惑野, 但我一睇臨約就同個agent 傾, 最後見個agent 玩撚到個買家佗佗令, 仲要俾多30萬買層樓, 仲要夜晚12點前交訂。 仆街agent 假無知市民。

係，一家大細真係跟團啦
有團車接送，又唔駛趕行程，
有不滿同導遊呻，你完全唔駛上身，
試過同屋企人自由行都應該明

其實應該將個考牌考試變成專業試既難度, 合格率降低。
難度等同會計師/工程師/律師既專業考試。

考試內容包括建築/工程知識, 樓宇管理知識, 財務/稅務知識, 法律知識到專業水平。

咁就市民就會認同, 地產代理係專業人士。

以前同事重操舊業
你係咪閱讀理解有問題？

我咪笑鳩佢做返地產囉

事實係呀, 好撚多小動作, 仲要做到好核突。

好多agent 英文都唔識, 但又要扮野。

我相熟既律師樓同銀行講我知成日俾agent 激死。

最搞笑有次臨約張支票都可以寫錯業主名又唔對, 要即日走黎走去換票。

哇 高見 THIS MAN LIVE IN 2077

到時個個都唔駛返工
正呀

律師最好自己搵返
律師其中一個用途係當你同賣家或AA有爭拗時，企係中立立場幫你進行法律程序。
如果律師都係AA嘅人，難免自己會蝕底。

利申：岩岩買咗樓 , 按揭,律師一手一腳自己搵

律師會唔理買家
人唔笑狗到吠
搵開邊間？開個名嚟聽下

一千萬以下既樓仔, d 口氣大撚到

呢位AA 你連做人既資格都好似仲爭d

自由市場自由定價
有人出嘅價高啲
有人出嘅價低啲
自由決定

咁我賣樓嘅
點解仲要請個agent返嚟幫我減價拗價？

on9仔唔識字唔緊要，要識google
搵到個盤同個業主之後，
比3，4千律師樓 就攪得掂 查冊，按揭 撚係地產做

如果無agent
個價企硬
照樣有人買

咁有咩問題？

除左一手樓
大家有無諗過d放盤街外人點搵到?

因為我覺得藝術係冇乜過往既野可以參考 天馬行空都得

上網搵囉
唔通靠地產舖門口啲紙仔

你上網搵咪又係agent放盤
業主自己放盤佔幾多比例?

地產舖門口7-8成假盤
根本佢地自己做衰自己

藝術之所以有價值
係因為佢有思想有靈魂
而唔係單純一幅死物咁簡單

第一頁咁多人幫地產佬講野
打手POST

照開實體店
擺哂啲機係度篤
仲有VR睇單位

一睇知你亂咁up
你試下搵到門口係假盤
你搵eaa投訴 包你告得入

唔同人對藝術有唔同見解
價值都唔同
電腦藝術取代唔到所有人為藝術
佢只係眾多藝術表現嘅其中一項
譬如豬都識畫畫
但我唔一定要揀隻豬
亦唔一定認同隻豬所畫嘅係藝術

轉去倫敦金囉

睇利嘉閣都要出個眞盤源廣告
就知呢行係幾假

無假盤?
有個agent好老實同我講
門口同網上果d點會係實盤, 都係牆紙同廣告者。
問既咪話賣左囉。

當個盤無左之後 就要落架
自己上eaa網睇啦
唔係點解要登放盤日期

咁佢自己都唔老實啦

有無入過地產舖啊你
問親門口d盤一定話賣咗未update
果d係引你入舖ja

AA講野信一成好喇
按揭成數成日鳩噏

你睇下你幾on9
仲敢話一睇就知我亂咁up
睇下幾多人圍屌你
你咁得閒不如你去投訴啦
最多告完請你食餐麥記

一睇知佢亂咁up
一係就未讀完書, 一係就未睇過樓
可能就2樣都係

既然你地認為係假盤
咁你唔去投訴? 一咪沖出黎柒
我提出個問題街外人點有盤?
你地咪又係經agent俾盤你

4,50歲同再以上嗰班去旅行好多都仲跟團去
嗰班死埋先會收皮

我只係想講agent呢行唔係無佢用處
當然同意好多垃圾aa

btw唔好係上網沖出黎又話人地無睇過樓 又讀緊書啦 我夠可以話你無錢買過樓啦 死窮撚
都on99

小弟有啲唔明，佢幫你講到價，佢咪賺少左，咁佢點解仲會幫你講價

你投訴佢賣咗唔update啊？
下下咩都投訴
你估我好似你咁咁得閒咩

你要企硬個價咪企硬囉，睇你咩心態放盤
係純粹想睇下咩價位有人so
定係真心要走貨

有AA係會幫業主嗰邊，當然單位要夠優質
真係怕AA減你價，咪同佢講減佣囉
要教？

咁你咁唔得閒唔好上黎啦
我都唔知你起勢同我嘈乜

加佣，比多0.5%佢地都開心死

其實有經驗agent 唔係老實咁幫你叫價

例如: 業主開500萬。 買家還490。 佢會同業主還一口中間價, 495。 會慳好多功夫同時間。

事實agent 唔係為業主或者買家, 係為左個deal. 你慳幾多或賺幾多唔關佢事, 成功交易佢先有錢賺。再之後先諗賺幾多佣。

都係嗰句啦，信唔過一個就搵多兩個
有人放中美，有人中美利港細A放齊
如果業主有心走貨嘅，應該幾間行都有盤
到時咪睇下邊個講大話囉

買過3次都從未搵過agent

上次入gogogo post aa狗話冇佢地你自己搵唔到優質盤架

又唔好咁講, 俾著D 奇怪地方去非洲睇動物/第一次去俄羅斯呢D
好難自由行

應該咁講 通訊愈發達 中間人角色要愈專業
唔係 做唔到生意

唔係假，但唔update

老一輩地產感覺好少少 雖然都係煩
但後生好多都係仆街 未成事就笑騎騎 成事就老閪咁樣
屌佢老母地產狗

無單開
aa9得閒得濟
迷日日圍爐打飛機

香港班地產狗, 根本係無學歷無知識, 又唔肯出賣勞力嗰班廢人做

掃街洗碗阿姐仲值得人尊重

係時代進步，係時候要淘汰d靠 hide information維生既垃圾agent社會先有進步

15年比經紀呃上車 而家賺幾球

你講緊art淘汰因為機械
art係未來只係主流 因為機械人做唔到創作啊傻鳩
同埋係得香港做art先搵唔到錢 點解啊？
因爲港豬冇文化同剩係識炒樓
遲早比機械人取代曬

無單就痾屎都覺得GUILTY

正常, 旺市就開多幾間.
淡市就 CUT 人. .

賣凶宅個個一定有份

當年就係某行經紀遲遲唔聽電話（響咗廿分鐘）害我豬咗過佰萬

始終 有市場

人大左就 唔想plan

要真人囉 唔該

請問你知唔知抄書同作文的分別？

既然 抄書同作文沒有分別， 打印機可以賺取的利潤應該不比金庸少？

在六十年內，請問打印機會否隨著時間增加其價值？

呢個post好多aa9現晒形

科技只會不斷淘汰和縮減各行各業，例如掃街、廚房、經紀、司機、藝術等等，今日你笑鳩人，他朝君體也相同

傻柒 你覺得有機械取代到各種你所講既職業 就係取代唔到農夫？